讓士兵和 Iron Man一樣厲害！美國展出動力裝甲「Talos」 明年實際演示

在科技的加持下，未來士兵有如電影裡的超級英雄中，擁有超出凡人的力量與速度，似乎並非不可能的事；根據《Defense News》報導，美國特種部隊作戰司令部，近期展示了他們研發多年的外骨骼裝甲「Talos」。

5 月 22 日於美國佛州舉辦的特種部隊工業會議（Special Operations Forces Industry Conference）上，美國特種部隊作戰司令部展示了一款稱之為「Talos」的外骨骼裝甲，並稱明年的會議上，會讓隊員實際演示這套裝甲。

Talos 全名為「戰術突擊輕量作戰服」（Tactical Assault Light Operator Suit），據先前的宣傳資料顯示，這套軍用裝甲匯集各種高科技，不僅能以外骨骼強化士兵體能、運用「液態金屬」技術，抵禦爆裂物碎片或子彈，甚至還能在士兵受傷時產生「修復泡沫」，協助處理傷口。

儘管餅畫的很大，歷經多年研發，這套裝甲卻遲遲未完成，原訂 5 年的計畫，預計將在今年 8 月到期，不過聯合採購任務組 Talos 負責人 James Miller 表示，明年的這個時候，就會讓隊員實際演示這套服裝──意謂著這個項目延後了一年。

「（研發 Talos）最大的困難在於外骨骼。」Miller 表示，「Talos 內的外骨骼仍有問題。」但他強調，在外骨骼上遭遇的困難，並沒有影響該裝甲其餘部份的研發進度，並稱其中的某些技術已經實際運用在特種行動上，且部份高科技零件將在年底前就緒。

Miller 指出，該裝甲其中一項「熱控系統」已經實際完成，該系統能透過導管輸送液體對士兵身體的溫度進行調節，聽起來似乎有點類似於電腦的「水冷系統」，但這套系統能依照環境及士兵身體狀況，進行冷熱溫度調節。

此外，在 Talos 的開發過程中，也促使部份軍事技術產生突破，例如生物感測器就是其一；士兵執行任務時可能會流汗、沾染髒汙，感測器如何在這樣的情況下，保持準確檢測數據的能力，對於 Talos 的應用至關重要。

不過，目前裝甲部份仍有太過厚重的問題，科學家們會持續研發更輕盈的防護材料，理想目標是如衣服般無負擔，研究團隊期望能在年底前看見「裝甲的部份改善」。

根據 Miller 透露的內容，研發團隊將循序漸進進行開發，預計明年初開始生產外骨骼零件；且部份子系統在今年秋、冬完成後，會嘗試應用於部隊中，Miller 說，「如果隊員們認為這些技術有幫助，那麼我們會盡速加快應用的腳步。」

要量產真係有困難

fallout

Call of duty advanced war

好快有小米裝甲

人地老解摺到啲被硬過坦克裝甲
駛鬼哂錢整呢啲

講真，無理由到而家仲未出到動力裝甲

點解要圍觀摺被

整到好耐 民用都有
但大量公發俾期線要執好多野

而家既科技電影只係俾人有心理準備

考官：被子摺得還有皺紋嗎？
解放軍甲：沒有
解放軍乙：沒有
解放軍丙：沒有
解放軍丁：沒有

考官：好，通過考試了
啪啪啪，啪啪啪啪，啪啪啪啪啪

人人一套就可能性不大
都係特種部隊用

剩係特種部隊都屈到仆街

yellow jacket呢?

整10套都夠玩 戰場不死人

反而好想知佢講果個 修復泡沫 既原理係點
係咪真係可行

one man army

呢套野個價錢應該幾貴

Halo

魔法科高校の劣等生 ムーバル スーツ

應該都係消下毒止下痛咁

未來步兵既戰鬥裝甲

睇完條片

雖然未致於不死
不過應該會變左打機咁
著咗甲後隻兵變成有個護盾值(液體金屬)咁，幫佢擋子彈同吸震盪
要超過負荷先射得入
而射入左件甲detect 到會噴急救泡去傷口度(Avenger 3 Tony Stark 噴自己傷口)
加上外骨骼強化力量同速度
囉去中東打d 遊擊隊/ISIS 應該以一敵百

Crisis

Crysis

係窩

Edge of tomorrow

兄弟會

士兵心態會有好大改變
有著向前衝
冇著向後退

America forever

比人爆頭就gg
咩年代啊 核彈都有喇

Does it come in black?

兵仔A: 液態金屬用晒、電就用晒
我返去補給先
兵仔B: 我都係，無盾我唔打啦，返camp 先
兵仔C: 屌你走撚晒無義氣

係咪咁樣

你著到成身裝甲但係連最基本既摺被都摺唔好 仲有咩用

搞咁多花臣
學贏國俾D心機摺被啦

點解次次都有柒頭叻唔切衝出黎話核彈最勁？

你老母套嘢係for單兵作戰呀，要單兵作戰嘅地方又點會亂咁射核彈呀

核彈都係拎黎示威嘅象徵，除左恐怖份子正常國家唔到最後一刻都會用啦屌

For the Emperor

Ad Victoriam

都未有動力核心

已經有好多區域性核彈頭，唔係個個都會爆到核彈咁，旨在留低核幅射阻止人地前進。

但都係made in US

以一敵百
你估真係打機/睇戲咩 睇少D戲啦
以一敵十可能都真係得既 始終佢防彈(但未知實際可以防到幾多)
以1敵十呢個數字都好誇張架啦
不過又要計埋成本效益 係咪值

我諗都係條片講既可以防爆炸既碎片飛入人體
當然講勁d咁軍費先可以多d
整得太勁一陣比人偷左仲得了既?

如果第時有錢到李嘉誠咁，我會買一套係香港做batman

咁認真做咩
一敵百係貪順口
唔通真係幫佢做個survery + stats 計個平均數
以一敵12.533 咁咩

成本應該好撚貴
其他parts 搞掂晒，但外骨格話要整多一年
暫時應該量產唔到

支那裝甲

會爆炸，邊個敢著？

原理係咪同aa膠痴傷口一樣
成日聽外國癲佬冇急救用品就aa膠痴住咁去醫院

ISIS 果邊咪有囉
炸彈背心嘛

等出民用 以後返工可以著住跑返工跑快啲

佢讀緊小學係幼稚D 唔好計較ok?

射中個頭咪又係死

痴撚線
幾時整埋死星出來

有睇過好似話係迅速凝結成一層好薄既膜去止血

呢啲用重型武器打都係會死 ，拎火箭炮同坦克打

Btw但係如果純粹單兵作戰咁就無敵

屌

如果過多三四十年
套甲技術越黎越好
單兵槍械又冇乜大突破
會唔會變左單兵用返冷兵器對戰

係 要潛去敵軍背脊偷電池

AA 膠其實即係而家賣緊既液體膠布，只不過一隻工業用一隻藥用，無咁 d 有害成份啫。問題係呢類野唔適合用響大範圍/不平既傷口。

至於佢講既泡沫，我估似係而家用黎保護傷口既 hydrogel / hydrocolloid 之類掛？

Crysis3件甲勁撚到呢

點解仲要發展人型武器裝備？

你睇下啹喀兵啲事績
無甲都一個打幾十啦
有埋甲，一個殺哂isis都仲得

名牌限量版同埋Royal級桃 有錢都未必買到
何況國家級軍備？

唔會，呢啲裝甲兵都係用火箭炮打

Active Raid 機動強襲室第八係

睇少啲動漫

PS裝甲

其實要打中一個移動既人個頭係好難既，你估真係打槍game 咁易咩

幾時整埋巨型機器人

仲Emprah
Tau的battlesuit先係王道

原本一套美軍步兵既裝備已經夠貴 而家仲整件咁既野出黎

咁發展到將來咪唔會有細口徑槍
只會有大口徑，榴彈，火箭桶之類

突然諗到...唔怪得boston dynamic 係咁研究機械動物幫佢地搬野
作用係setup 流動尿袋(補給point)

Master chef?

係
其實美軍技術咁勁唔係應該整一隊機械兵，個將軍喺軍營好似打 AOC 咁控唔係仲好咩？

機械會比人HACK

到時50%以上都係機械兵
ai發癲全世界仆街

應該紅米先

如果要重型武器先打得死一個士兵，咁不如用返刀劍打埋身啦

可唔可以搵人貼下解放軍

可唔可以解釋下液態金屬點擋子彈

受到外物衝擊果陣（e.g. 彈頭/破片）會𣊬間凝固返做金屬

一步登天
慢慢黎之後titan都有得渣

乜都用核彈，畀你贏咗都生存唔撚到
核技術今日用黎做恐怖平衡

經典特攝

電脳警察サイバーコップ

幾多億一套
用黎斬首一流

唔講咁多 中國又贏

「RELOADDDDDDD~~~~~~~」

明明係halo

同埋止血

三級頭

好心d死毒撚收返埋d卡通片啦
好撚on9呀

身為n展狗真係好想去呢d地方做野

蛇叔，潛行優先

最後因為成本太高而量產唔到，幅甲會俾間大財團收購然後擺入地下研究所，後來又俾個太子爺拎咗嚟用

一套甲有得調節溫度都尾左機啦 到時一定日日著 再連埋防彈功能 差佬都唔洗驚

halo d裝甲

其實中國有重勁，洗乜動力裝甲

邊個民主國家敢亂射? 總統唔洗選

iron man2

自殺式炸彈背心

cod

咁似xcom啲甲

唔係wor

近排出左唔少快速止血產品

有兩種tect

樓上有個講乜撚消消毒個個真係收撚皮啦

條友On撚9

你又有幾撚醒？
個兩樣肯定係基本野，止血都係基本野
唔撚講以為你大學讀醫療科先咁臭串

射了

恐怖分子幾時有用過
美帝就掟過幾次微型核彈

咁樣不如好似阿柒攞塊藥水膠布貼頂住先

不如用膠布啦屌你，唔撚知就收撚皮啦

膠布既作用未就係止血囉on 9仔，
止血都唔撚係咩特別新技術，
你你條做臨記既垃圾以為自己好撚醒個下好笑，其他人覆番仲有止血我有like 到

師兄，班傻西真係以為有套甲仔可以一打一百架，
話曬班肥瘦蠢殘既child 登仔冇乜推理能力，以為個套甲真係exact7ly ironman 個套咁舉得起架車,防得到炸彈咁

講到實戰，比你著套甲同人打，我唔信一百條友責落佢度佢都仲郁到。始終人就係人，冇可能打得贏一百個人，不過班child 登仔好多都有中二病以為自己天賦異稟，武術奇才咁，加埋套甲就以一敵百 實情街邊mk仔都打唔贏

係啦，咁就用膠布啦

傻閪柒撚左就諗住起人底人身攻擊，好撚驚啊
接撚住啦屌你

美國《紐約時報》周四（24日）報道，美軍今年2月在敍利亞東部部署打擊回教極端組織「伊斯蘭國」（IS）期間，曾與親政府民兵在代爾祖爾爆發長達4小時的激戰，被形容為最血腥的衝突之一。民兵當中大部分為俄羅斯僱傭兵，報道指最終有200至300名民兵被擊斃，40名美軍未有受傷。

無人機就收晒d機甲佬皮啦，其實依套甲都係用黎打下飛機咋，無人機先係皇道

提醒你做人有d 自知知明啫，
邊撚個串先真係你至知

不同意的請舉手

唔會比狙擊手一下爆頭死????

係啦係啦，最撚威係你啦